合和停牌傳私有 料涉200億

合和實業（00054）昨早開市前突然宣布停牌，以待發出內幕消息公告，市傳大股東胡應湘家族擬提出私有化。該公司10月底公布中期業績後，股價迄今累升9.3%，上周五收報26.45元，市值約230億元。截至9月底，其每股資產淨值（NAV）60.4元，股價較NAV折讓高達56%。

父子對內地項目疑有分歧

昨天為合和主席胡應湘83歲大壽，據聞他曾在一個生日派對上談及私有化相關話題。有接近合和管理層的消息人士指出，胡應湘日前向員工表示，就興建位於廣州花都的合和新城，與其兒子、合和執行副主席兼董事總經理胡文新有不同意見。他稱，有責任為自己故鄉作更多建設，而非單純從財務角度出發。同時，胡應湘又提到會繼續主理公司業務，籲員工毋須過分擔心私有化後公司的情況。

現時胡應湘持有合和28.12%股份，連同其兒子胡文新所持的3.33%股份，合計持股量達31.45%，而合和副主席何炳章及胡應湘親姪胡文佳等6名董事則一共持股3.81%。其餘64.74%為公眾股東，包括第二大股東Southeastern Asset Management持有6.99%股權。

有分析員認為，胡應湘家族及公司董事合共持股量僅35.26%，公司現市值約230億元，按需要收購其餘約65%股份計，假設私有化較現價有四至五成溢價，約耗資逾200億元，扣減公司所持約100億元現金，胡應湘仍需動用超過100億元才得以私有化合和，並非易事，除非能引入其他投資者參與。

72年上市躋身華資五虎將

資料顯示，合和出售合和公路基建（00737）控股權套現98.65億元後，今年1月宣布派特別息每股2元，涉資17.4億元，截至9月底，該公司持有現金結餘96.75億元。

合和是本港名牌發展商，於1972年上市，當時與同期掛牌的華資地產商合稱為「華資地產五虎將」，除合和之外，尚包括新地（00016）、長江實業（長實集團前身、01113）、恒隆集團（00010）、大昌集團（00088）。

不過，合和其後並未積極發展本港地產，1990年代更轉往東南亞國家投資基建，不但錯失香港地產業的黃金時期，觸目基建之一的泰國曼谷高架公路及鐵路系統更投資失利。

2003年，合和分拆內地基建業務合和公路基建上市，在去年底卻突然賣盤給深圳國資委旗下的深圳投控，涉資98.65億元，胡應湘當時明言，出售合和公路旨在配合深圳地方政府日後於粵港澳大灣區的交通規劃。

愛國商人黎架喎

依件係真心膠

好似董伯伯咁

之前入過幾次

誠哥都走資，你仲返入去
超級大傻仔

點解我要冇耐性，放左佢

我老豆買黎收息比佢中左

食幾多着幾多整定架

其每股資產淨值（NAV）60.4元

諗住明日大愚？

港豬澳佢有份搞

當年佢好似同誠哥差唔多身家，但係誠哥專心搞香港地產就大幅拋離咗
不過國家會記住佢

出左通告私有化

前排買左二千股

“假設私有化較現價有四至五成溢價”

有無可能啊，散戶比例咁多，實唔肯啦。起碼溢價一倍先叫做有把握

私有化左比共狗抄家都易D

係咪小股東一定要賣？

好似要投票

例如我睇好佢，目標價$200,
但班師奶有小小甜頭就放，
我咪好蝕？

私有化要九成同意才成事，所以主要係睇機構意願，而唔係師奶。

咁我又唔係好識

應該出左收購要約可以揀直接放比大股東

亦可以即刻係市場放 因為會升到接近收購價

如果個收購價太平就應該冇咩人放比佢

我估架咋

係咪比人呃去救國

讀咁多書，princeton出黎份身家都唔夠個小學畢業李嘉誠

分分鐘係真心膠

佢一直都係真心膠

90年代比人呃上內地發展，導致錯過房地產成長高峰斯

仲有依條友港英時期已經講過起人工島起樓

佢一直想用工程幫落後地區發展
同挑戰工程難度

某方面佢係做善事
但幫極權國家發展只會對文明世界有害

有得計
股票app已經有

上星期放左一手諗住放佢游陣水。。。

合和溢價46.7%提私有化 涉資212億元

會唔會溢太多？

on撚9

NAV折讓大

之前賣野已經派得少

得38.8

雖然立場唔同
佢同曾鈺成果類咁多年立場一致既愛國老左都叫係令人尊敬既敵人，比起黎689、777、犯婦果啲牆頭草啲奶共嘴臉就令人好撚嘔心

邊個app

大部分財經網站都有
如果低過40邊有人受

Aastock好似無？

點會無

aastock 個app 冇nav 得p/b
要網頁版先有

30， 年初入為收特別息

班基金佬應該唔會肯啦 應該會要再加

按多幾個掣吧

一件貨本來60蚊，現要38蚊讓俾你，邊有道理？

收左錢看，低位買返

地產股一定有折讓，我仲以為有4字頭